// Создание таблицы

CREATE TABLE Phones 
(
  id INTEGER,
  manufacturer VARCHAR(20) NOT NULL,
  model VARCHAR(20) NOT NULL,
  price INTEGER NOT NULL,
  quantity INTEGER NOT NULL DEFAULT 0,
  PRIMARY KEY (id)
)

-- Заполнение таблицы

INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (1, 'Apple', 'iPhone 10XXL',99000, 17);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (2, 'Apple', 'iPhone 10L',80000, 6);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (15, 'Apple', 'iPhone 9',65000, 16);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (18, 'Apple', 'iPhone 10',75000, 3);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (21, 'Apple', 'iPhone 12 ProMaxXL',120000, 17);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (22, 'Apple', 'iPhone 10',89000, 11);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (24, 'Apple', 'iPhone 11',105000, 11);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (8, 'LG', 'D201',55000, 0);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (17, 'LG', 'D201X',75000, 15);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (10, 'Motorola', 'E398',34000, 3);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (12, 'Motorola', 'E398',34000, 15);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (14, 'Motorola', 'E398',38000, 3);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (19, 'Motorola', 'E398',38000, 9);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (23, 'Motorola', 'RZR V3',44000, 15);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (27, 'Motorola', 'RZR V10',55000, 9);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (3, 'Samsung', 'A110',30000, 6);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (5, 'Samsung', 'Galaxy XL',80000, 8);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (6, 'Samsung', 'Galaxy Big',140000, 19);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (7, 'Samsung', 'A320',50000, 11);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (13, 'Samsung', 'A100',35000, 10);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (16, 'Samsung', 'Note 100',90000, 3);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (26, 'Samsung', 'Note 100',100000, 17);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (4, 'Xiaomi', 'EP100',25000, 18);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (9, 'Xiaomi', 'EP100',30000, 18);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (11, 'Xiaomi', 'EP200',45000, 2);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (20, 'Xiaomi', 'EP300',55000, 13);
INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price,quantity) VALUES (25, 'Xiaomi', 'EP300XL',65000, 4);

INSERT INTO Phones(id,manufacturer, model,price) VALUES (102, 'Apple', 'iPhone 10XXL',99000);

-- Вывести всю таблицу
SELECT * FROM phones

-- Вывести некоторые столбцы таблицу
SELECT manufacturer, model, price FROM phones

SELECT *, price * quantity AS total FROM phones

-- Сортировка
SELECT * FROM phones 
ORDER BY price 
DESC
LIMIT 5

-- Фильтрация
SELECT * FROM phones WHERE manufacturer = 'Samsung'

SELECT * FROM phones WHERE price = 100000

SELECT * FROM phones WHERE price >= 100000

SELECT * FROM phones WHERE price >= 100000 AND manufacturer = 'Samsung' AND quantity > 18

-- Вывести телефоны ценой 50к-100к
SELECT * FROM phones WHERE price >= 50000 AND price <= 100000
SELECT * FROM phones WHERE price BETWEEN 50000 AND 100000

-- Вывести все телефоны, отличные от Apple
SELECT * FROM phones WHERE manufacturer != 'Apple'

-- Вывести все телефоны Apple и Samsung
SELECT * FROM phones WHERE manufacturer IN ('Apple', 'Samsung')

-- Вывести все телефоны, отличные от Apple и Samsung
SELECT * FROM phones WHERE manufacturer NOT IN ('Apple', 'Samsung')

-- Фильтрация + сортировка
SELECT * FROM phones WHERE price > 30000 AND quantity > 5
ORDER BY price
DESC
LIMIT 7

-- Каких моделей на остатке меньше трех штук
SELECT * FROM phones WHERE quantity < 3

-- Вывести список производителей телефонов
SELECT DISTINCT(manufacturer) manufacturer FROM phones


-- Обновление данных
UPDATE phones
SET price = 55000
WHERE id = 5


-- А можно, например, массово изменить прайс +10%, у всех кто >40тыс
UPDATE phones
SET price = price * 1.1
WHERE price > 40000